(self.webpackChunk_N_E=self.webpackChunk_N_E||[]).push([[853],{5853:function(e,a,i){"use strict";i.r(a);var o=i(4246),n=i(2991),r=i(2868),t=i(4174),s=i(299),l=i(9654),d=i(3423),c=i.n(d),u=i(9239),p=i.n(u);function h(){return(0,o.jsxs)("table",{className:p()["cookie-description-table"],children:[(0,o.jsxs)("colgroup",{children:[(0,o.jsx)("col",{}),(0,o.jsx)("col",{style:{width:"375px"}}),(0,o.jsx)("col",{}),(0,o.jsx)("col",{})]}),(0,o.jsx)("thead",{children:(0,o.jsxs)("tr",{children:[(0,o.jsx)("th",{children:"Kola\u010di\u0107"}),(0,o.jsx)("th",{children:"Opis"}),(0,o.jsx)("th",{children:"Trajanje"}),(0,o.jsx)("th",{children:"Tip"})]})}),(0,o.jsxs)("tbody",{children:[(0,o.jsxs)("tr",{children:[(0,o.jsx)("td",{children:"_ga"}),(0,o.jsx)("td",{children:"Ovaj kola\u010di\u0107 je povezan sa Google Tag Manager, registruje jedinstveni ID korisnika i generi\u0161e statisti\u010dke podatke o na\u010dinu na koji korisnik koristi internet stranicu."}),(0,o.jsx)("td",{children:"2 godine"}),(0,o.jsx)("td",{children:"Analiti\u010dki"})]}),(0,o.jsxs)("tr",{children:[(0,o.jsx)("td",{children:"_gid"}),(0,o.jsx)("td",{children:"Ovaj kola\u010di\u0107 je povezan sa Google Universal Analitics i koristi se za identifikaciju korisnika u statisti\u010dke svrhe. \u010cuva i a\u017eurira podatke za svaku stranicu u okviru internet stranice koju korisnik poseti."}),(0,o.jsx)("td",{children:"24 \u010dasa"}),(0,o.jsx)("td",{children:"Analiti\u010dki"})]}),(0,o.jsxs)("tr",{children:[(0,o.jsx)("td",{children:"gat"}),(0,o.jsx)("td",{children:"Ovaj kola\u010dic\u0301 je povezan sa Google Universal Analitics, prema dokumentaciji koja se koristi za regulisanje brzine zahteva - ograni\u010davanje prikupljanja podataka na sajtovima sa visokim prometom."}),(0,o.jsx)("td",{children:"1 minut"}),(0,o.jsx)("td",{children:"Analiti\u010dki"})]}),(0,o.jsx)("tr",{}),(0,o.jsx)("tr",{})]})]})}a.default=function(){var e=(0,l.gi)().fromLocale,a=e(s.cd.privacyPolicy);return(0,o.jsxs)(r.Q,{title:a,children:[(0,o.jsx)("h2",{className:"heading-underlined",children:a}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"izjava-o-privatnosti",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Izjava o privatnosti"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Na\u0161a kancelarija posve\u0107ena je po\u0161tovanju i za\u0161titi privatnosti i osnovnim li\u010dnim pravima i slobodama gra\u0111ana. U skladu sa tim, obra\u0107amo posebnu pa\u017enju obezbe\u0111ivanju adekvatnog nivoa za\u0161tite podataka o li\u010dnosti i za\u0161tite privatnosti. U ovoj izjavi na\u0107i \u0107ete informacije o tome za\u0161to i kako prikupljamo, koristimo i delimo va\u0161e podatke o li\u010dnosti i koja prava imate u vezi sa tim."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Budu\u0107i da na\u0161u politiku privatnosti mo\u017eemo menjati s vremena na vreme, molimo vas da proveravate ovu stranicu kako biste se upoznali sa promenama, \u0161to vam omogu\u0107ava da procenite jeste li sa njima saglasni."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Na\u0161a politika privatnosti poslednji put je a\u017eurirana 26. avgusta 2020."})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"privacy-statement",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Privacy Statement"}),(0,o.jsx)("p",{children:"We are committed to respecting and protecting privacy and fundamental rights and freedoms of individuals. In accordance therewith, we pay special attention to ensure an adequate level of protection of personal data and privacy. Here you may find information regarding why and how we collect, use and share your personal data and what rights you have in that regard."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Considering that we may occasionally change our privacy policy, we invite you to check this page periodically to be acquainted with changes and estimate if you agree with them."}),(0,o.jsx)("p",{children:"This privacy statement was last updated on August 26, 2020."})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"ko-smo-mi",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Ko smo mi"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Mi smo advokati sa sedi\u0161tem u Beogradu, u Srbiji, ul. Kneza Milo\u0161a br. 10. Mi, u svojstvu rukovaoca, kontroli\u0161emo prikupljanje i odre\u0111ujemo svrhu i na\u010din obrade va\u0161ih podataka o li\u010dnosti."})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"who-we-are",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Who we are"}),(0,o.jsx)("p",{children:"We are lawyers with offices in Belgrade, Serbia, 10 Kneza Milosa Street. We, as controllers, control collecting and determine the purpose and manner of processing of your personal data."})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"koje-podatke-prikupljamo-i-obradjujemo",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Koje podatke o li\u010dnosti prikupljamo i obra\u0111ujemo"}),(0,o.jsx)("p",{children:"\u201ePodatak o li\u010dnosti\u201c je svaki podatak koji se odnosi na fizi\u010dko lice \u010diji je identitet odre\u0111en ili odrediv, neposredno ili posredno, posebno na osnovu oznake identiteta, kao \u0161to je ime i li\u010dni broj, podatak o lokaciji, identifikator u elektronskim komunikacionim mre\u017eama ili jedan, odnosno vi\u0161e obele\u017eja njegovog fizi\u010dkog, fiziolo\u0161kog, genetskog, mentalnog, ekonomskog, kulturnog i dru\u0161tvenog identiteta. Koje va\u0161e podatke o li\u010dnosti prikupljamo i obra\u0111ujemo, zavisi od toga kako i za\u0161to uspostavljamo odnos sa vama."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Vrste podataka o li\u010dnosti koje prikupljamo i obra\u0111ujemo mogu uklju\u010divati slede\u0107e:"}),(0,o.jsxs)("ul",{id:"vrste-podataka-1",children:[(0,o.jsx)("li",{children:"Kontakt informacije kao \u0161to su ime i prezime, adresa, email i broj telefona;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Biografski podaci kao \u0161to su dan ro\u0111enja, adresa prebivali\u0161ta odnosno boravi\u0161ta, li\u010dni broj, obrazovanje, radno mesto, poslodavac, fotografija i video ili audio sadr\u017eaji;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Fotokopija li\u010dnog dokumenta;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Marketin\u0161ke i komunikacione preferencije i informacije u vezi sa tim kao \u0161to je feedback i odgovori u istra\u017eivanjima;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Finansijski podaci kao \u0161to su adresa za fakturu, broj bankovnog ra\u010duna i instrukcije za pla\u0107anje;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Informacije o uslugama kao \u0161to su podaci o proizvodima i uslugama koje ste nam pru\u017eili;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Informacije o tre\u0107im licima (deca, bra\u010dni ili vanbra\u010dni partner, druga lica)."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Izuzetno, kada to zahteva predmet na kojem nas anga\u017eujete, kada smo obavezni po zakonu ili radi izvr\u0161enja ugovora, mo\u017eemo prikupljati i obra\u0111ivati posebne vrste podataka o li\u010dnosti kao \u0161to su etni\u010dka i rasna pripadnost, \u010dlanstvo u sindikatu, podaci o zdravstvenom stanju, politi\u010dko mi\u0161ljenje, religijsko opredeljenje, i dr."}),(0,o.jsxs)("ul",{id:"vrste-podataka-2",children:[(0,o.jsx)("li",{children:"Kada se prijavite na na\u0161 bilten (newsletter), pita\u0107emo vas da date va\u0161e kontakte i druge relevantne informacije;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Kada se registrujete za u\u010de\u0161\u0107e na doga\u0111aju koji organizujemo, tra\u017ei\u0107emo da nam date kontakt podatke, informacije o zanimanju, poslodavcu i druge relevantne informacije (npr. preferencije u pogledu ishrane i sli\u010dno);"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Kada koristite na\u0161 veb-sajt, prikupljamo informacije o va\u0161oj poseti i interakciji sa veb-sajtom;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Preko platformi dru\u0161tvenih mre\u017ea;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"U korespondenciji telefonom, e-mail porukama ili na drugi na\u010din."}),(0,o.jsx)("li",{children:"Ako nas kontaktirate kao klijent radi pru\u017eanja advokatskih usluga, tra\u017ei\u0107emo od vas informacije koje su neophodne za pru\u017eanje tih usluga; ove informacije uklju\u010duju kontakt podatke, informacije za naplatu usluge, informacije neophodne radi provere eventualnog postojanja konflikta interesa, i informacije od va\u017enosti za usluge koje pru\u017eamo. Pored toga, mo\u017eemo tra\u017eiti i informacije o adresi, datumu i mestu ro\u0111enja, li\u010dni broj, fotokopiju li\u010dnog dokumenta, i dr. kada nas zakon obavezuje na njihovo prikupljanje. Tako\u0111e, informacije koje nam dostavljate mogu uklju\u010divati i podatke o li\u010dnosti drugih lica koji su neophodni za zastupanje u konkretnom predmetu odnosno za pru\u017eanje usluga (npr. kada pru\u017eamo savet u vezi poslovne transakcije, primene propisa na konkretan slu\u010daj ili kada zastupamo u postupcima). Kada nam dostavljate informacije o tre\u0107im licima, du\u017eni ste da obezbedite usagla\u0161enost sa svim zakonskim obavezama koje se primenjuju na otkrivanje tih informacija nama, kao i da nam omogu\u0107ite, kada je potrebno, da te informacije prenesemo licima koja nama pru\u017eaju usluge."}),(0,o.jsx)("li",{children:"Kada aplicirate za posao kod nas, tra\u017ei\u0107emo vam informacije neophodne za prijavu na posao."})]})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"which-data-we-collect",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Which personal data we collect and process"}),(0,o.jsx)("p",{children:"\u201ePersonal data\u201c means any information that, directly or indirectly, relates to an identified or identifiable living individual, in particular based on an identifier, such as a name, personal number, location, electronic communication network identifier, or one or more marks of the person\u2019s physical, physiological, genetic, mental, economic, cultural and societal identity. Which personal data we collect and process depend on how and why we establish a relationship with you."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Types of personal data we collect and process may include the following:"}),(0,o.jsxs)("ul",{id:"types-of-data-1",children:[(0,o.jsx)("li",{children:"Contact information, such as your name and surname, address, e-mail and phone number;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Biographical data such as your birth data, home address, personal ID number, education, job title, employer, photo and video or audio contents;"}),(0,o.jsx)("li",{children:" Copy of your personal document; "}),(0,o.jsx)("li",{children:"Marketing and communication preferences and information related therewith such as feedback or answers in surveys;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Financial data such as invoicing address, bank account number and payment instructions;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Information about services e.g. information about products or services you provide to us;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Information about third parties (children, a spouse or partner, or other persons)."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Exceptionally, when the matter which you engage us for requires so, or when we are bound by the law or for the purposes of execution of a contract, we may collect and process a special category personal data such as ethnic or racial origin, trade union membership, information regarding health, political or religious beliefs, etc."}),(0,o.jsxs)("ul",{id:"types-of-data-2",children:[(0,o.jsx)("li",{children:"When you sign up to receive our newsletter, we will ask you to give your contact information and other relevant information;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"When you register to participate in an event we organize, we will ask you to provide your contact information, and information about your profession, employer and other relevant information (e.g. food preferences and similar);"}),(0,o.jsx)("li",{children:"When you use our website, we collect information about your visit and interaction with our website;"}),(0,o.jsx)("li",{children:" Through social network platforms;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"Through correspondence with you on the phone, via e-mail and other means of communication."}),(0,o.jsx)("li",{children:"When you contact us as a client, to ask for legal services, we will request you to produce information which is necessary to provide those services; this information may include contact information, financial data, information necessary to investigate a potential conflict of interest, and information which is important for the services we provide. Apart from that, we may request information about your address, place and date of birth, personal number, a copy of personal document, etc. when we are bound by the law to collect and process such data. Also, information which you provide may include a third-party personal data which are necessary for us to be able to represent you in a particular matter (e.g. when we advise about a business transaction, implementation of regulations on a particular case or when we represent you in proceedings). When you provide a third-party personal data to us, you are obligated to ensure compliance with all legal obligations relating to disclosure of a third-party personal information, as well as to enable us, when necessary, to transfer those data to parties which provide services to us."}),(0,o.jsx)("li",{children:"When you apply for a job with us, we will request information which is necessary for a job application i.e. selection process."})]})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"treca-lica",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Podaci o li\u010dnosti koje prikupljamo od tre\u0107ih lica"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Od vas prikupljamo ve\u0107inu va\u0161ih podataka o li\u010dnosti koje nam vi dobrovoljno dajete. U nekim situacijama, va\u0161e podatke o li\u010dnosti mo\u017eemo prikupljati i od na\u0161ih klijenata, kada podatke obra\u0111ujemo za njihov ra\u010dun, kao i od nadle\u017enih organa, organizacija ili kompanija koje nam pru\u017eaju usluge. U odre\u0111enim slu\u010dajevima koristimo i javno dostupne izvore informacija."})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"3rd-party",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Personal data which we collect from third parties"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Most of personal data we collect directly from a person whom they relate to, which that person provides voluntarily. In certain situations, we may collect personal data from our clients when we process the data on their behalf, as well as from authorities, organizations or companies which provide us services. In certain cases, we use sources of information which are publicly available."})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"kolacici",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Informacija o kori\u0161\u0107enju kola\u010di\u0107a"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Kao i mnogi drugi veb-sajtovi, i na\u0161 veb-sajt koristi kola\u010di\u0107e. Podatke o vama dobijamo i sa Google Analytics servisa kompanije Google, Inc. (\u201cGoogle\u201d) \u010diji su serveri u SAD. Google Analytics koristi kola\u010di\u0107e kako bi nam pomogao da analiziramo na koji na\u010din posetioci koriste na\u0161 veb-sajt."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Kola\u010di\u0107i su male tekstualne datoteke koje se pohranjuju na va\u0161em ure\u0111aju kada pristupite na\u0161em veb-sajtu. Oni omogu\u0107avaju prikupljanje podataka o va\u0161oj interakciji sa na\u0161im veb-sajtom, da prepoznamo va\u0161 ure\u0111aj kad posetite na\u0161u stranicu, ustanovimo va\u0161a interesovanja i da prikupljamo informacije o saobra\u0107aju. Kola\u010di\u0107i mogu biti: sesijski (kola\u010di\u0107i koji se bri\u0161u kada zatvorite pretra\u017eiva\u010d) i stalni (kola\u010di\u0107i koji ostaju na va\u0161em ure\u0111aju za vreme koje je unapred definisano, osim ako ih vi ranije obri\u0161ete). Vreme trajanja navedeno je ni\u017ee u listi kola\u010di\u0107a."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Kola\u010di\u0107i analitike su kola\u010di\u0107i koji prate informacije o tome kako se internet stranica koristi, u cilju pobolj\u0161anja performansi. Tako\u0111e, ovi kola\u010di\u0107i se mogu koristiti za testiranje novih funkcija, stranica ili mogu\u0107nosti i uvida u to kako korisnici reaguju na novine. Kola\u010di\u0107i analitike mogu biti \u201ckola\u010di\u0107i prve strane\u201d ili \u201ckola\u010di\u0107i tre\u0107e strane\u201d."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Kada pristupite na\u0161em veb-sajtu neki od kola\u010di\u0107a mogu biti pohranjeni u va\u0161 internet pretra\u017eiva\u010d, ako to omogu\u0107ite. Neki kola\u010di\u0107i koriste se samo ako koristite odre\u0111ene mogu\u0107nosti internet stranice, odnosno ako odaberete odre\u0111ena pode\u0161avanja, dok se neki kola\u010di\u0107i mogu koristiti du\u017ei vremenski period."}),(0,o.jsx)(h,{}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Vi\u0161e o kola\u010di\u0107ima koje koristimo mo\u017eete saznati na ovom"," ",(0,o.jsx)("a",{href:"https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage",children:"Linku"}),"."]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Ako ne \u017eelite da dopustite odre\u0111ene vrste kola\u010di\u0107a, ili kola\u010di\u0107e uop\u0161te, mo\u017eete promeniti pode\u0161avanja na va\u0161em internet pretra\u017eiva\u010du kako biste izbrisali ve\u0107 postavljene kola\u010di\u0107e ili podesili da ne prihvata nove kola\u010di\u0107e. Vi\u0161e informacija o ovim mogu\u0107nostima potra\u017eite u odeljku \u201cPomo\u0107\u201d ili \u201cPode\u0161avanja\u201d na svom internet pretra\u017eiva\u010du. Imajte u vidu da, ako obri\u0161ete kola\u010di\u0107e, ili ih ne prihvatite, postoji mogu\u0107nost da ne\u0107ete mo\u0107i da koristite sve funkcije veb-sajta, kao i da to mo\u017ee pogor\u0161ati sveukupno korisni\u010dko iskustvo budu\u0107i da neke stranice mo\u017eda ne\u0107e biti pravilno prikazane."})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"cookies",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Information about cookies "}),(0,o.jsx)("p",{children:"As well as many other websites, our website uses cookies. We receive information about you from Google Analytics service owned by Google, Inc. (\u201cGoogle\u201d) company, with servers in the US. Google uses cookies to help us analyze the way website users use our website."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Cookies are small text files stored on a user\u2019s computer when they visit our website. They enable us to collect information about users\u2019 interaction with our website, recognize their device when they visit our website, help us learn about their interests and collect information about website traffic. Cookies may be temporary (session cookies that are deleted after users close their browsers) or permanent (cookies which remain on the user\u2019s device for a certain predefined period unless the user delete them earlier). Cookies expiration time is given in the list of cookies below."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Analytics cookies help website owners to measure how users interact with website content. They track information on how the website is used for the purpose of improvement of performance. In addition, these cookies may be used to test new features, pages or possibilities and understand how users react to novelties. These cookies may be \u201cfirst-party cookies\u201d or \u201cthird-party cookies\u201d."}),(0,o.jsx)("p",{children:"When you visit our website, it can store certain cookies into your browser, if you enable it. Certain cookies are used only in case you use specific features of our website, i.e. if you select certain settings, whereas some cookies may be used for a longer period."}),(0,o.jsxs)("p",{children:["More information about these cookies can be found on this"," ",(0,o.jsx)("a",{href:"https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage",children:"Link"}),"."]}),(0,o.jsx)("p",{children:"If you do not wish to allow certain types of cookies or cookies in general, you may change settings in your browser in order to delete cookies that are already stored or configure it to prevent accepting of new cookies. More information about these possibilities can be found either on Help or Settings on your internet browser. However, keep in mind that, if you delete cookies, or choose not to accept them, there is a possibility you will not be able to use all features of the website, as well as that it might deteriorate your overall user experience being that certain pages might not perform properly."})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"podaci-licnosti-kako-i-zasto",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Za\u0161to, kako i po kom osnovu koristimo va\u0161e podatke o li\u010dnosti"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Va\u0161e podatke o li\u010dnosti koristimo zakonito, po\u0161teno i transparentno, u slede\u0107e svrhe:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"u svrhu komunikacije i razmene informacija sa posetiocima na\u0161eg veb-sajta;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"u svrhu odr\u017eavanja i upravljanja odnosima sa postoje\u0107im i potencijalnim klijentima, naro\u010dito u pogledu odgovora na njihove zahteve ili redovnim slanjem novosti iz pravnih oblasti kojima se bavimo, a koje bi vas mogle zanimati;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"u svaku drugu odre\u0111enu svrhu koju vam saop\u0161tavamo pri prikupljanju informacija."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Va\u0161e podatke o li\u010dnosti mo\u017eemo obra\u0111ivati i koristiti posebno:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"kada ste vi odnosno lice na koje se podaci odnose pristali na obradu podataka o li\u010dnosti u jednu ili vi\u0161e posebno odre\u0111enih svrha;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"kada je obrada neophodna za izvr\u0161enje ugovora zaklju\u010denog sa licem na koje se podaci odnose ili za preduzimanja radnji pre zaklju\u010denje ugovora, a na zahtev lica na koje se podaci odnose;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"kada je obrada neophodna radi izvr\u0161enja na\u0161ih obaveza (primarno onih koje proisti\u010du iz propisa, npr. u oblastima advokature, spre\u010davanja pranja novca i finansiranja terorizma, rada, poreza, doprinosa i sl.);"}),(0,o.jsx)("li",{children:"kada je obrada neophodna radi za\u0161tite vitalnih interesa lica na koje se podaci odnose ili drugog fizi\u010dkog lica;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"kada je obrada neophodna u cilju ostvarenja na\u0161ih legitimnih interesa ili interesa tre\u0107eg lica, osim kada nad tim interesima preovla\u0111uju interesi ili osnovna prava i slobode lica na koja se podaci odnose."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Na\u0161a obrada va\u0161ih podataka o li\u010dnosti zavisi od toga kako, kada i za\u0161to komuniciramo. Posebne vrste podataka o li\u010dnosti obra\u0111ujemo samo kada je takva obrada neophodna u cilju pru\u017eanja saveta i usluga klijentu u vezi njegovih obaveza i prava u vezi rada i socijalnog osiguranja, kada smo na to obavezani zakonom ili kad je to neophodno da bi se ustanovio, ostvario ili odbranio pravni zahtev."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Svi va\u0161i podaci o li\u010dnosti se obra\u0111uju samo u obimu koji je nu\u017ean za ispunjenje svrhe u koju se prikupljaju."}),(0,o.jsx)("p",{className:c().italic,children:"Molimo kontaktirajte nas ako imate pitanja u vezi na\u010dina prikupljanja i kori\u0161\u0107enja va\u0161ih podataka o li\u010dnosti."})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"data-how-and-why",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Why, how and on what grounds we use your personal data"}),(0,o.jsx)("p",{children:"We use personal data lawfully, fairly and transparently, for the following purposes:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"In order to communicate and exchange information with the visitors of our website;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"In order to maintain and manage relations with our existing and potential clients, especially in regard to responding to their request or sending them news from legal areas we practice, which might be of interest to them;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"For other specific purposes of which we inform the data subject when we collect information."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"We may process and use your personal data especially:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"when you i.e. a person whose data we collect consented to the processing of their personal data for one or more specified purposes;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"when the processing is necessary for execution of the contract concluded with the data subject, or undertaking actions before entering into contract, upon the request of the person to whom data refer;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"when the processing is necessary for the purposes of carrying out obligations and exercising specific rights of the data subject or ours (primarily those arising from regulations, e.g. in areas of legal practice, prevention of money laundering and financing of terrorism, employment, taxes, contributions, etc.);"}),(0,o.jsx)("li",{children:"when the processing is necessary for protection of vital interests of the data subject or another individual;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"when the processing is necessary for creation, exercising or defense of a legal claim (whether our own legitimate interest or that of a third party), except when interests or fundamental rights and freedoms of the data subject prevail over such legitimate interests."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"The processing of your personal data depends on how, when, and why we communicate. We process special category data only when such processing is necessary and aimed to provide advice and services to a client in relation to their obligations and rights in connection to employment or social insurance, or when we are bound by the law or when it is necessary for creation, exercising or defense of a legal claim."}),(0,o.jsx)("p",{children:"All your personal data are processed only within the scope which is required to achieve specific purposes wherefor they are collected."}),(0,o.jsx)("p",{className:c().italic,children:"Please contact us if you have any questions regarding the way we collect and use your personal data."})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"otkrivanje-i-prenos-vasih-podataka",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Otkrivanje i prenos va\u0161ih podataka o li\u010dnosti"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Mi po\u0161tujemo va\u0161e podatke o li\u010dnosti i ne otkrivamo ih drugim licima osim kako je ni\u017ee opisano."}),(0,o.jsx)("p",{children:"Va\u0161e podatke o li\u010dnosti mo\u017eemo otkriti:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"licu koje nam pru\u017ea ra\u010dunovodstvene usluge u svrhu administracije i naplate;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"u svrhu pru\u017eanja advokatskih saveta i usluga. Kada otkrivamo va\u0161e podatke o li\u010dnosti van Srbije, koristimo standardne ugovorne klauzule. Kada je neophodno da se podaci prenesu van Srbije, prenos se vr\u0161i u skladu sa propisanim uslovima u Republici Srbiji;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"podatke o li\u010dnosti klijenata, njihovih zaposlenih i zastupnika mo\u017eemo otkrivati drugim stru\u010dnjacima uklju\u010duju\u0107i advokate, medijatore, arbitre, konsultante, eksperte koje anga\u017eujemo na predmetu i advokatske pripravnike. Tako\u0111e, podaci o li\u010dnosti mogu biti otkriveni i drugoj advokatskoj kancelariji ako je potrebno dobijanje stranog pravnog mi\u0161ljenja;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"na\u0161im dobavlja\u010dima odnosno pru\u017eaocima usluga (npr. organizatoru doga\u0111aja, partnerima i sli\u010dno);"}),(0,o.jsx)("li",{children:"nadle\u017enim organima kad je to obavezno ili potrebno;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"kada nam za njihovo otkrivanje vi date pristanak."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Prenosi\u0107emo va\u0161e podatke o li\u010dnosti izvan Republike Srbije samo ako:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"se prenos podataka vr\u0161i u zemlju za koju je utvr\u0111eno da ima primereni nivo za\u0161tite podataka o li\u010dnosti u skladu sa zakonom,"}),(0,o.jsx)("li",{children:"se prenos vr\u0161i uz primenu standardnih ugovornih klauzula kao odgovaraju\u0107ih mera za\u0161tite;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"ste nam dali izri\u010dit pristanak ili"}),(0,o.jsx)("li",{children:"je takav prenos u skladu sa Zakonom o za\u0161titi podataka o li\u010dnosti u Republici Srbiji (dalje: Zakon) ili odredbama GDPR."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"U svakom slu\u010daju preduzima\u0107emo sve odgovaraju\u0107e mere kako bismo osigurali da va\u0161a privatnost ostane za\u0161ti\u0107ena."}),(0,o.jsx)("p",{className:c().italic,children:"Kontaktirajte nas ako imate bilo kakva pitanja u vezi na\u010din otkrivanja ili prenosa va\u0161ih podataka o li\u010dnosti."})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"disclosure-and-transfer-of-personal-data",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Disclosure and transfer of personal data"}),(0,o.jsx)("p",{children:"We respect and do not disclose your personal data except as described below."}),(0,o.jsx)("p",{children:"We may disclose your personal data:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"to a person i.e. entity which provides us accounting services for administrative and payment purposes;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"for a purpose to provide legal advice and services. When we disclose personal data outside Serbia, we use standard contract clauses. When it is necessary to transfer data outside Serbia, the transfer is carried out subject to the conditions for transfer set in the Republic of Serbia;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"we may disclose the client\u2019s personal data, personal data of the client\u2019s employees or legal representatives to other experts including lawyers, mediators, arbiters or consultants whom we engage on a case, or our legal interns. In addition, personal data may be disclosed to another law office if that is required in order to obtain a foreign legal advice;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"to persons who provide us services (e.g. event\u2019s organizer, partners and similar);"}),(0,o.jsx)("li",{children:"authorities when it is mandatory or necessary;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"when you give us your consent to disclose them."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"We will transfer personal data outside the Republic of Serbia only if:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsx)("li",{children:"the data are transferred to the country which is estimated to have an adequate level of data protection in accordance with law,"}),(0,o.jsx)("li",{children:"if the transfer is carried out based on implementation of standard contract clauses and appropriate safeguards;"}),(0,o.jsx)("li",{children:"if you gave us your explicit consent or "}),(0,o.jsx)("li",{children:"if such transfer is in accordance with the Personal data protection Act in force in the Republic of Serbia (the Act) or the provisions of GDPR."})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"In any case, we implement adequate safeguards to ensure that your privacy remains protected."}),(0,o.jsx)("p",{className:c().italic,children:"Please contact us if you have any questions regarding the way we disclose or transfer your personal data."})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"kako-stitimo-vase-podatke",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Kako \u0161titimo va\u0161e podatke o li\u010dnosti"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Na\u0161 cilj je da va\u0161e podatke \u010duvamo sigurnim i bezbednim u najve\u0107oj mogu\u0107oj meri. U cilju bezbednosti va\u0161ih podataka o li\u010dnosti sprovodimo odgovaraju\u0107e tehni\u010dke, organizacione i kadrovske mere radi spre\u010davanja neovla\u0161\u0107enog otkrivanja ili pristupa podacima o li\u010dnosti koji su preneseni, pohranjeni ili obra\u0111ivani na drugi na\u010din, kao i slu\u010dajnog ili nezakonitog gubitka, uni\u0161tenja ili izmene."}),(0,o.jsx)("p",{className:c().italic,children:"Kontaktirajte nas ako imate pitanja u vezi na\u010dina za\u0161tite va\u0161ih podataka o li\u010dnosti."})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"how-we-protect-your-data",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"How we protect personal data"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Our goal is to keep your data safe and secure as much as possible. We carry out appropriate technical and organizational measures to prevent unauthorized disclosure and access to personal data which are stored, transferred, or processed in another manner, as well as from accidental or unlawful loss, destruction or alteration."}),(0,o.jsx)("p",{className:c().italic,children:"Please contact us if you have any questions regarding the manner of protection of personal data."})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"koliko-dugo-cuvamo-vase-podatke",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Koliko dugo \u010duvamo va\u0161e podatke o li\u010dnosti"}),(0,o.jsx)("p",{children:"Va\u0161e podatke o li\u010dnosti ne \u010duvamo du\u017ee nego \u0161to je to neophodno za svrhu za koju su podaci prikupljeni, ili u trajanju na koje smo obavezani zakonom, ili radi ostvarivanja odnosno odbrane pravnog zahteva."})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"how-long-we-keep-your-data",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"How long we keep personal data"}),(0,o.jsx)("p",{children:"We do not keep your personal data longer than it is necessary to achieve the purpose for which they were collected, or as long as we are bound to keep them by law, or for exercising or defense of a legal claim."})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"vasa-prava",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Va\u0161a prava u vezi obrade i \u010duvanja va\u0161ih podataka o li\u010dnosti"}),(0,o.jsx)("b",{children:"Imate prava:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsxs)("li",{children:["da budete informisani o obradi va\u0161ih podataka o li\u010dnosti, uklju\u010duju\u0107i osnov i svrhu obrade, vrste podataka, da li se i kome otkrivaju, i druge informacije u skladu sa Zakonom (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"pravo na informisanje"}),"\u201c). U pojedinim situacijama, ovo pravo mo\u017ee biti ograni\u010deno;"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["da nam",(0,o.jsx)("b",{children:"date odnosno da odbijete davanje pristanka kao i pravo da opozovete dati pristanak"}),"na obradu va\u0161ih podataka o li\u010dnosti, kada se radi o obradi koja se vr\u0161i na osnovu pristanka;"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["da istaknete prigovor na obradu podataka o li\u010dnosti (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"pravo na prigovor"}),"\u201c) iz Zakonom propisanih razloga (ovo pravo je neograni\u010deno ako se radi o obradi podataka koja se vr\u0161i isklju\u010divo za potrebe direktnog ogla\u0161avanja (marketinga));"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["da budete obave\u0161teni odn. da dobijete informaciju koji podaci o li\u010dnosti se o vama obra\u0111uju i \u010duvaju (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"pravo na pristup"}),"\u201c), kao i pravo na uvid u podatke i kopiju podataka u skladu sa Zakonom;"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["da zahtevate da se izvr\u0161i ispravka ili dopuna podataka koje \u010duvamo o vama, ako su ti podaci neta\u010dni ili nea\u017eurni ili nepotpuni (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"pravo na ispravku i dopunu"}),"\u201c)"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["da zahtevate brisanje podataka koje \u010duvamo: 1) kada va\u0161i podaci o li\u010dnosti vi\u0161e nisu neophodni za obradu u svrhe u koje su prikupljeni ili na drugi na\u010din obra\u0111ivani; 2) kada povu\u010dete pristanak na kojem je obrada zasnovana a nema drugog osnova za obradu, ili 3) kada ulo\u017eite prigovor na obradu podataka o li\u010dnosti u skladu sa \u010dlanom 37. stav 1 Zakona a nema drugog pravnog osnova za obradu koji prete\u017ee nad va\u0161im legitimnim interesom, pravom ili slobodom ili je osnov u vezi sa podno\u0161enjem, ostvarivanjem i odbranom pravnog zahteva (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"pravo na brisanje/zaborav"}),"\u201c)."]})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"Ovo pravo nije apsolutno: u zavisnosti od obima zahteva, mo\u017eemo obrisati sve ili deo podataka koje \u010duvamo, a u nekim situacijama takav zahtev mo\u017ee biti i pravno neosnovan (ako su npr. podaci neophodni za izvr\u0161enje ugovora i ispunjenje zakonskih obaveza ili zbog podno\u0161enja, ostvarivanja ili odbrane pravnog zahteva, u meri u kojoj je obrada neophodna);"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsxs)("li",{children:["da obezbedite ograni\u010denje obrade va\u0161ih podataka o li\u010dnosti: 1) ako osporavate njihovu ta\u010dnost (za vreme koje nam omogu\u0107ava proveru ta\u010dnosti podataka o li\u010dnosti); 2) ako je obrada nezakonita a vi se protivite brisanju va\u0161ih podataka o li\u010dnosti i umesto toga tra\u017eite ograni\u010davanje njihove upotrebe; 3) ako nama vi\u0161e nisu potrebni podaci o li\u010dnosti za potrebe obrade ali ih vi tra\u017eite radi podno\u0161enja, ostvarivanja ili odbrane pravnih zahteva i 4) ako ulo\u017eite prigovor na obradu a jo\u0161 nije utvr\u0111eno da li na\u0161i legitimni interesi za obradu preovla\u0111uju nad va\u0161im interesima (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"pravo na ograni\u010denje obrade"}),"\u201c). Ako je obrada ograni\u010dena, takve podatke o li\u010dnosti smemo obra\u0111ivati ili uz va\u0161 pristanak ili u cilju podno\u0161enja, ostvarivanja ili odbrane pravnih zahteva ili zbog za\u0161tite prava drugog fizi\u010dkog ili pravnog lica ili zbog ostvarivanja zna\u010dajnih javnih interesa. U slu\u010daju ograni\u010dene obrade obavesti\u0107emo vas o prestanku ograni\u010denja pre njegovog prestanka."]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["pod odre\u0111enim uslovima propisanim Zakonom, imate pravo da zahtevate da podatke o li\u010dnosti koje ste nam dostavili prenesemo vama ili drugom rukovaocu (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"pravo da zahtevate prenos podataka"}),"\u201c)."]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["da podnesete ",(0,o.jsx)("b",{children:"pritu\u017ebu"})," Povereniku za informacije od javnog zna\u010daja i za\u0161titu podataka o li\u010dnosti (Poverenik) i pravo na sudsku za\u0161titu. Ako smatrate da se obrada va\u0161ih podataka o li\u010dnosti sprovodi suprotno odredbama Zakona ili drugih va\u017ee\u0107ih propisa, mo\u017eete podneti pritu\u017ebu Povereniku. Ako ne budete zadovoljni njegovom odlukom, mo\u017eete pokrenuti"," ",(0,o.jsx)("b",{children:"upravni spor"})," u roku propisanom Zakonom. Lice na koje se podaci odnose ima pravo na sudsku za\u0161titu ako smatra da mu je, radnjom obrade njegovih podataka o li\u010dnosti, povre\u0111eno neko pravo predvi\u0111eno Zakonom od strane rukovaoca ili obra\u0111iva\u010da."]})]})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"your-rights",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Your rights regarding the processing and keeping your personal data"}),(0,o.jsx)("b",{children:"You have the rights:"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsxs)("li",{children:["to be informed about processing of your personal data, including the ground and purpose of processing, type of data, if and to whom your data are disclosed and other information in accordance with the Act (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"right to information"}),"\u201c). This right can be restricted in certain situations;"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["to give us i.e. reject giving your consent, as well as to withdraw your consent you gave us for processing of your personal data, when the processing is carried out based on your",(0,o.jsx)("b",{children:"consent"}),";"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["to object to processing (use of) your personal data (\u201c",(0,o.jsx)("b",{children:"right to object"}),"\u201d) for the reasons set by the Act at any time (you always have this right if your data are processed exclusively for direct marketing);"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["to access and request copies of your personal data (\u201c",(0,o.jsx)("b",{children:"right of access"}),"\u201c), in accordance with the Act;"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["o request rectification or modification of your personal data if they are inaccurate, outdated or incomplete (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"right to rectification"}),"\u201c)"]}),(0,o.jsxs)("li",{children:["to request erasure of your personal data that we keep: 1) when your personal data processing is no longer necessary for the purpose for which they were collected or processed in another manner; 2) when you withdraw your consent which is the basis for processing and there is no other ground for processing, or 3) when you object to processing of your personal data in accordance with Article 37 Para. 1 of the Act and there isn\u2019t another legal ground for the processing prevailing over your legitimate interest, rights or freedoms, or the ground for creation, exercising or defense of a legal claim (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"right to erasure/be forgotten"}),"\u201c)."]})]}),(0,o.jsx)("p",{children:"This right is not absolute: dependent on the scope of your request, we may erase all or part of data we keep, and in certain situations such request may be without legal grounds (if e.g. data are necessary for execution of the contract or fulfilment of legal obligations, or creation, exercising or defense of a legal claim, to the extent the processing is necessary);"}),(0,o.jsxs)("ul",{children:[(0,o.jsxs)("li",{children:["to restrict processing of your personal data: 1) if you object their accuracy (during the time we need to check the accuracy of your personal data); 2) if processing is unlawful and you oppose erasure of your personal data and in lieu thereof you request restriction of their use; 3) if we no longer need your personal data for data processing but you request the data in order to create, exercise or defend a legal claim and 4) if your object to processing but it has not yet been determined if our legitimate interest for processing prevails over your interests (\u201e",(0,o.jsx)("b",{children:"right to restrict processing"}),"\u201c). If processing is restricted, we may process personal data either upon your consent or for the purpose of creation, exercising and defense of a legal claim, or for protection of rights of another individual or entity or significant public interest. In case of a restricted processing, we will notify you about termination of such restriction before it will be terminated."]}),(0,o.jsx)("li",{children:"under certain conditions set forth by the Act, you have the right to request us to transfer the data you provided to us either to you or another controller."}),(0,o.jsxs)("li",{children:["you have the ",(0,o.jsx)("b",{children:"right to file a complaint"})," to the Commissioner for information of public importance and personal data protection (the Commissioner) and also the right to"," ",(0,o.jsx)("b",{children:"judicial protection"}),". If you believe that processing of your personal data is carried out contrary to the Act or other regulations in force, you may lodge a complaint to the Commissioner. If you will not be satisfied with the decision of the Commissioner, you may initiate an administrative court proceeding within the term prescribed by the Act. Data subjects are entitled to a judicial protection if they deem that processing of their personal data injured their rights set by the Act, by the controller or processor."]})]})]})}),e({sr:(0,o.jsxs)("section",{id:"kontaktirajte-nas",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Kontaktirajte nas"}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Molimo vas da sva pitanja u vezi ove Izjave o privatnosti, na\u010dina na koji obra\u0111ujemo va\u0161e podatke o li\u010dnosti i druge zahteve u vezi za\u0161tite li\u010dnih podataka uputite na e-mail",(0,o.jsx)("a",{href:t.lp.email,children:t.re.officeEmail}),"; kontakt telefon: ",(0,o.jsx)(n.qw,{})]})]}),en:(0,o.jsxs)("section",{id:"contact-us",children:[(0,o.jsx)("h3",{children:"Contact us"}),(0,o.jsxs)("p",{children:["Please send any questions relating to this Privacy statement, the way we process your personal data or other requests concerning data protection to e-mail",(0,o.jsx)("a",{href:t.lp.email,children:t.re.officeEmail}),"; phone No.: ",(0,o.jsx)(n.qw,{})]})]})})]})}},9239:function(e){e.exports={"cookie-description-table":"politika-privatnosti_cookie-description-table__j51oA"}}}]);